朋友整咗個育兒list，求補充

1. 不可以講粗口
2. 不可以打細路
3. 不可以鬧細路
4. 要時常鼓勵及讚賞細路
5. 要作息定時
6. 不可以阻細路出街玩
7. 不可以侵犯細路私隱，包括佢唔想比你睇既默書簿
8. 不可以對外人，特別係老師，講細路壞話
9. 不能容許任何外人鬧細路
10. 不可以隨便執細路房，只可鼓勵佢執房
11. 不可以隨便丟細路野，但可以丟入佢房後關門不理
12. 要遠離霸細路長老，只可以適度見面
13. 無人可以錫細路塊面
14. 細路三歲前不準睇電視
15. 遠離一切比二手煙細路食既人
16. 細路任何階段都不能夠玩電話
17. 如有人對我育兒方式有意見，立即絕交
18. 如有人唔洗手掂細路，或唔掩口咳，立即絕交
19. 要教細路讓座並非必然，有權選擇唔讓
20. 要教細路唔可以以貌取人，老師不一定是好人，老人不一定有需要，需要尊重地盤佬
21. 從小培養細路比人蝦一定要反擊
22. 細路要求前盡量唔幫細路出頭
23. 要教細路做一個相對善良既人
24. 絕不能容許細路小學就唔合格
25. 絕不接受任由細路hea爆搞到大個要做運輸
26. 絕不容許細路喺酒樓，餐廳，商場，店舖，公共交通工具等公眾地方亂跑亂叫
27. 搭車絕對要企定或坐定
28. 絕對唔阻止細路做危險但合理既事
29. 絕不容許細路蝦貓
30. 要培養閱讀興趣
31. 教細路一定要尊重女人，女人絕對唔依賴男人
32. 喺細路懂事前都要幫佢裝扮好先出街
33. 中學必需入英中
34. 絕不喺細路面前嗌交

求育兒專家出招